[集中討論] 入黎普及一下U形管排氣口既知識

為左方便討論整左幅圖,如果有人知道3 4 係咩麻煩quote番呢個post我可以加番落去

1. A sewer pipe is normally at neutral air pressure compared to the surrounding atmosphere. When a column of waste water flows through a pipe, it compresses air ahead of it in the pipe, creating a positive pressure that must be released so it does not push back on the waste stream and downstream trap water seals.

(加號代表正壓,減號代表負壓)
問題就黎喇,排氣口既作用如果係將渠入面既正氣壓釋放既話,再加上佢係裝係室內既話,咁咪會將渠入面既毒氣放入廁所咪即係長康邨個情況!?

2.Excessive negative air pressure, behind a "slug" of water that is draining, can siphon water from traps at plumbing fixtures. Generally, a toilet outlet has the shortest trap seal, making it most vulnerable to being emptied by induced siphonage. An empty trap can allow noxious sewer gases to enter a building.

即係話正常黎講個排氣口係會抽空氣入去平衡番屎渠入面既負壓

但係如果你封撚左個排氣口既話咁屎渠入面既負壓就會倒吸番U形管既水造成虹吸,等於廢左個U形管

3. On the other hand, if the air pressure within the drain becomes suddenly higher than ambient, this positive transient could cause waste water to be pushed into the fixture, breaking the trap seal, with serious hygiene and health consequences if too forceful. Tall buildings of three or more stories are particularly susceptible to this problem. Vent stacks are installed in parallel to waste stacks to allow proper venting in tall buildings.

呢道就唔係好明喇,佢話高既建築物多數會起vent stacks 有冇人知咩係vent stacks同埋點知自己棟樓有冇裝

睇到呢度有幾個問題
A. 排氣口係咪雙向?如果係應唔應該裝係室內呢?
A.1 如果排氣口真係雙向又裝左係室內,封左佢又會廢左U形管,咁應該點做?

以上文字內容參考wiki

推

太深！ 推！

平時屎氣會谷返入屋裏面？

呢個解釋得唔錯

利申先唔係好識，十九水喉仔，如果好似正苦講無裝屎塔條氣管係會臭到仆晒街，正常人無辦法忍受到，03沙士之後所有樓到要裝隔氣，驚淘大翻版。

有D U型喉U尾個頂有舊野外露
果個係氣閥
如果你U尾之後係連去屎渠
咁個氣閥就有可能會將屎渠D菌洩出來
問題就來喇
就算你U底有水
只係會阻止到氣體細菌由U頭方向洩出（去樓上坑渠）
至於個氣閥因為響U尾上方（對住你屋企或者直頭響你屋入面）
U底D水完全無幫助
細菌氣體照樣可以由個氣閥洩出
舉個例子
條U渠塞左樓上用個揼通渠
咁響突然氣壓上升嘅時候個氣閥就會出氣
你屋企就食正

如果個排氣口係裝係室內，應該臭到冤，我屋企有條屎片擺係垃圾桶都頂唔順，點解個屋主可以頂到係咁紋d渠氣🥶

呢個就係我想知既野，如果咁唔好彩裝左係室內，而佢又會漏氣，但又唔封得佢，咁應該點應付呢？

照維基既解釋，係。因為個排氣口既作用係雙向，所以如果裝左係室內就有可能漏d屎渠氣入屋

我暫時只諗到用個口罩包住個氣閥
其實再簡單D講
U喉灌水只能解決樓下傳染樓上的問題
無解決到樓上傳染樓下的問題
呢個亦可能從青衣康美樓證實左